\section{Introduction}

Notre objectif consiste à induire une structure de graphe dirigé acyclique (DAG) sur un ensemle fini d'éléments $E$.
Cette structuration est construite à partir de relations entre paires d'éléments de $E$. Ces relations sont 
représentées par des graphes orientés. Pour une relations $N$ et une paire $(x, y) \in E \times E$, $y \in d^+(x)$ signifie
\emph{$x$ est en relation avec $y$}.

Cette relation peut avoir différentes significations selon le domaine étudié. Dans le cadre de l'induction d'une taxonomie, 
\emph{$x$ est en relation avec $y$} signifie \emph{$x$ est plus général que $y$}.
Dans le cadre de l'étude du génome, cette relation peut signifier \emph{le gène $x$ impacte sur le gène $y$}.


\subsection{Travaux précédents}

Les travaux précédents proposent deux approches pour résoudre ce problème : une approche évolutionniste 
(LPS \citep{DBLPCleuziouD15}) et une approche gloutonne.

LPS, de par la nature des algorithmes génétique, permet d'explorer beaucoup de possibilités dans l'espace des solutions.
Les scores obtenus sont alors plutôt bon, mais l'apprentissage peut être long.

L'approche gloutonne, mise au point par un précédent stagiairen,
 construit la structure de façon incrémentale en se basant sur le score de fmesure. Si étendre la solution
permet d'augmenter ce score, alors on l'étend. Sinon, l'apprentissage est stoppé.

Lors de mon stage, j'ai utilisé une approche gloutonne. Contrairement aux deux précédentes, celle-ci prend en compte
les spécificités de l'ensemble d'apprentissage, puisque c'est une méthode d'apprentissage \emph{multi-instances}.
De plus, la cosntruction de la solution ne repose plus sur la fmesure obtenue, mais sur une mesure relative à la précision.
Enfin, cette méthode ne nécessite pas de construire la structure à chaque étape de l'apprentissage, on peut alors 
s'attendre à ce qu'elle soit plus performante, en terme de temps d'exécution.
